武肺中做五件事 - 陳也

武肺中做五件事 - 陳也

(互聯網)

龍應台fb說，「挽救，才能挽留。昨天種下一株黃玫瑰，但這不是辦法。」

黃玫瑰。聽到，明白。我們不會學世衞回應台灣年初時（台灣是全球第一個發武肺預警）給世衞發警告後僅僅回以「收到了」的敷衍，我們不要讓自己一覺醒來，發現在疫情未結束前，給我們生活情趣和美麗的小店都要關門大吉。龍應台叫還有能力的人做四件事：買書、買花、買餐、買機票。

台灣疫戰未平龍應台難得有心做四件事，香港被哽咽林奠搞到百業釘蓋，經營多年的台灣大眾書店結業了，幸好本地還有很好的樓上書店。我習慣把口罩用廚房紙巾包好，挑一本書夾在裏頭，變身口罩套，臭味相投。買花與買菜，跟買餐一樣必選抗爭黃店。投訴粟米飯冇石斑？其實鯰魚食落跟粟米更夾。輪到買機票，武肺襲地球，有心情外遊者必屬深藍，跟他們同機同呼吸會削弱智慧。再說，CX與染紅的主流旅行社，憂心七千位抗爭者官司纏身的香港自己友眼中，無可能是美麗小店。香港人疫下可以做第五件事，幫襯快將面世的真港人口罩，有餘相贈，共濟弱勢，向歐美國際朋友與醫護送上，stand with香港製造，挽救自救。同時沉鬱地看楊牧的詩這麼寫：「21世紀只會比 這即將逝去的舊世紀更壞我以滿懷全部的幻滅向你保證」。

陳也
電郵 :mcwriter@appledaily.com